<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | ChandleWEi's Blog]]></title>
  <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ChandleWEi.github.io/"/>
  <updated>2014-02-17T12:51:33+08:00</updated>
  <id>http://ChandleWEi.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Chandler Wei]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[祭祖]]></title>
    <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/04/06/%E7%A5%AD%E7%A5%96/"/>
    <updated>2008-04-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/04/06/祭祖</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>4/5 烧纸，焚香，祭祖。</p>

<p>1点睡觉，早上5点起床，脑袋像灌了铅一样的，到了汽车站发觉满世界的人都站在这里了，也许以前打仗逃难的时候也不过如此吧。排队排了3个小时上车开了2个小时。到墓前。烧纸，焚香，祭祖。老一辈讲究的很。同样像逃难一样的逃回上海。晚上大家一起吃顿饭，谈论家族里面谁谁，特有前途，谁谁又提干了，谁谁特有出息什么的。互相攀比比较，不过早就麻木了了。精疲力尽的一天。晚上睡觉梦到了小时候，夏天，在破旧的老房子里，奶奶帮我摇着扇子讲很久很久以前的故事，听着模模糊糊的。令人怀念的金色童年和我可亲的奶奶。也许终究是老了，开始怀念小时候了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[旧上海除夕夜的守岁风俗[转]]]></title>
    <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/29/%E6%97%A7%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E9%99%A4%E5%A4%95%E5%A4%9C%E7%9A%84%E5%AE%88%E5%B2%81%E9%A3%8E%E4%BF%97%5B%E8%BD%AC%5D/"/>
    <updated>2008-01-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/29/旧上海除夕夜的守岁风俗[转]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>除夕的夜饭，既是一年辛苦忙碌、辞别旧岁的重要时刻，又是具有祈望将来，迎接新年的特殊意义，当全家老少合欢团聚，共进年夜饭的时候，其乐融融，洋洋得 意，自不必细说。在上海的风俗中，年夜饭这顿丰宴，同样很隆重。席面上鱼肉珍馐，花色繁多。糖腊银丝芥和炒塌科菜，那是上海地区的特产，年夜饭除了鱼肉海 味，要算这种特色风味菜最为引人胃纳了。<br/>
　　<br/>
　　年夜饭的莱肴，上海人很讲究好名堂。有钱人家吃鱼吃肉，“年年有余”；还吃那种读来 和“发财”谐音的发莱。一般人家年夜饭席上，发芽豆和黄豆芽总是有的，因为这象征着升和发，十分吉祥如意。果类中的柑子，是除夕不可缺少的食物，俗语说： “除夕吃红柑，一年四季保平安。”还要吃些芋头即芋艿，上海人有谚语说是：“除夕吃芋头；一年四季不犯愁。”另外，吃豌豆，因为豌豆又名安乐菜，和长生果 之类，同样都是很吉利的名称。至于上海旧俗说是除夕吃饭时不宜淘汤，传为淘了汤吃饭的话，第二年外出办事或旅行，会要遭到雨淋的，这当然是无稽之谈了。<br/>
　　<br/>
　　除夕之夜的吃，在年夜饭之后，饭莱虽撤去，但守岁酒和果品之类却是一直要吃到第二年的。关于守岁酒，唐人诗中有首《守岁》，有说 是唐太宗李世民所作，有说为董思恭所作，暂不管作者是谁，那诗表达了一年又将伊始的辞旧迎新之情，则无疑的：“岁阴穷暮纪，献节启新芳。冬尽今宵促，年开 明日长。冰消出镜水，梅散入风香。对此欢终宴，倾壶待曙光。”<br/>
　　<br/>
　　守岁酒相陪伴的是旧时上海守岁的风俗。吃过年夜饭后，不能睡 觉，大人小孩都要守岁。过去传说是老天爷在此夜会打开天门，将金银财宝撒往人间。其实，这反映了人们希望能过富裕生活的心理。同时，守岁的习俗作为对于劳 累了一年的慰藉，和更新明年计划的奠基，也是满有意义的。<br/>
　　<br/>
　　守岁，上海人家家点起红蜡烛，香炉里插着一大把香。等到烛与香燃毕 之时，也就已经会是五更鸡啼了。人们挫在守岁桌旁，看大红蜡烛的烛芯结出各种模样，名之为“如意”等吉祥的称呼，表示对年岁的况贺。小孩则有所谓“提灯 会”，拿着各色兔子灯和点燃的小蜡烛，跑来跑去地玩。各家守岁时于屋中高燃的银烛，名为“守岁烛”。守岁烛在各处各屋都须普遍点燃，过去上海人叫这为“照 虚耗”。在农村里，除夕还在田间点亮烛炬，或者用长竹竿缚着稻草燃照田地，这称做“照田蚕”。至于穷苦农妇，除夕还在忙忙碌碌地做着家务或生计。正如有首 竹枝词所写到的：“锣鼓年除夜闹街，照田蚕烛列村排。抱儿有个贫家妇，此夕还忙手做鞋。”<br/>
　　<br/>
　　旧俗在除夕子夜时分，上海人各家要 “接灶君”。接灶就是把灶神从天上接回家来。届时，家里男主人换衣服，上供物，焚香燃烛于灶前，祭祀仪有如送灶日那样。接灶完毕，家中主人亲自关上大门， 门上贴有“封门大吉”的红纸。这时实际上已是年夜结束了。家中小孩老人有上床稍睡休息的，此外大多数人都是守岁终夜达旦的，至多是坐在守岁桌旁打个盹而 已。当然，事实上由于年夜饭吃得迟，加上心绪激动，守岁之时并不会觉得很长，有吃有喝，有说有笑的，更不会感到有什么寂寞的。“封门大吉”之后，待到拂晓 鸡鸣时，换贴“开门大吉”红纸，家家赶紧燃放起爆竹，“蓬啪！”“劈里啪刺，劈里啪刺……”响声此起彼伏，连续不断，宣告新的一年开始了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[感冒日记]]></title>
    <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/23/%E6%84%9F%E5%86%92%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <updated>2008-01-23T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/23/感冒日记</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>晨，9点醒，感冒加重，头痛，鼻塞，不停的咳嗽胸痛。也许感冒不应该喝酒，甚至是一丁点的酒。9点半电话给人事请假，和以前请假一样简洁明了，‘请天假’，‘生病了’，‘恩’，‘哦’，结束。</p>

<p>桌子上有油条豆浆，一堆干感冒药，瞅了瞅说明，掰出一堆药倒进嘴里，摆弄药盒子的时候发现其中的阿莫西林过期5个月了，不过估计死不了人，脑子莫名的想起了我们家以前那只可怜的会说话的鹩哥，估计那只鹩哥可能在练嗓子，或者是在打哈气，反正被我妈误以为是感冒了，被她用半片阿莫西林给毒死了。</p>

<p>脑子发蒙打开电脑，看了下股票，昨天跌停的联通，今天表现良好，么什么东西可看的了，爬回床上看</p>

<p>新闻，翻来覆去都是英国房子跌了，美国次级贷危机，全球经济不景气，想来就是股票要涨了，黄金要涨了，房价要跌了，银行利率要提高，采取谨慎的货币措施。头疼，关掉电视，打开fm87.9 找了本村上春树的挪威森森林准备继续书，这本书给我的唯一印象就是切工良好的三明治和蘸酱油的黄瓜。</p>

<p>中午被小罗吵醒了，中午吃了药，和很辣的泡面，感觉好了点。中午阴沉沉的已经没有了早上的阳光，继续睡，感冒果然很难受，但愿明天能好起来。</p>

<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[酒]]></title>
    <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/20/%E9%85%92/"/>
    <updated>2008-01-20T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/20/酒</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天和同事去了上海淮海路的全聚德吃饭，喝了啤酒和一点白酒，记得上次喝白酒是去年过年的时候了，在北京和我姐，吃的是羊蝎子置于说些什么现在已经毫无头绪了。现在的北京人很少吃全聚德，大多数时间大家吃的是羊蝎子，爆肚，或者是路边叫个1，2百窜的烤羊肉羊杂，弄几瓶啤酒，兴致高的时候在要个小口杯的二锅头，说到吃烤羊肉，北京的羊肉串没有上海那么贵。呵呵，也许是因为多数时候是我蹭我哥哥们自己从不出钱的缘故吧 。北京和上海的冬天都给我非常奇怪的感觉，北京的冰冷干燥而温暖，上海的则潮湿而亲切。就是现在上海的窗外还淅沥的下着小雨。</p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[减肥和扁桃体炎]]></title>
    <link href="http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/20/%E5%87%8F%E8%82%A5%E5%92%8C%E6%89%81%E6%A1%83%E4%BD%93%E7%82%8E/"/>
    <updated>2008-01-20T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ChandleWEi.github.io/blog/2008/01/20/减肥和扁桃体炎</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>早期制定的减肥计划早已抛掷脑后，今天却意外的被实施了。</p>

<p>今天清晨醒来睁眼第一个感觉是喉咙疼，第二感觉是口干，接着痛苦就次开始，在很温柔的刷牙洗脸后。我开始温柔的喝水，吞咽这个动作对我来说是非常奢侈的。每次吞咽后就是火烧一样的疼痛。吃了点消炎药，开始对着电脑发呆，晚上同学的饭局是赶不上了，多好的曾饭机会啊。中午的时候疼的受不了，躺在床上找了本通史看一会就睡着了，这东西果然比安眠药管用，虽然那玩意我么吃过。昏昏沉沉的睡到晚上，喉咙疼的什么也没有办法吃，我妈给我弄了堆胖大海，想想自己还真是乌鸦嘴，前两天在公司还莫名的谈论胖大海什么的，还想着么喝过什么时候喝喝看。今天就应验了。</p>

<p>嗯到现在什么的还么吃，肚子饿的厉害，喉咙痛的跟厉害，想着也许喉咙一直痛下去，说不定减肥就成功了。这个也许是喉咙痛的唯一好处吧。 </p>

<p> </p>

<p> </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
